工會申請海嘯式增百倍 羅致光：或50年才完成處理

勞工及福利局局長羅致光今日指出，自去年底起，社會籌組職工會的氣氛突趨熾熱，形容新工會申請以海嘯式增加，當局已增加人手處理。
羅致光在網誌中引述數字指，截至2019年底，已登記的職工會總計有917個。但短短在2020年1月至3月期間，收到新職工會的登記申請已多達1578宗。這個數目相比於2018年的16宗和2019年的142宗，增幅分別是近100倍和10倍。
而在2019年11月至2020年3月，職工會登記局已完成100宗新登記申請。截至今年3月底，有1607宗申請正在處理中。羅致光表示，如以過往的人手與速度處理，可能要50年才能完成處理所有今年首3個月的新申請。
為盡快處理申請，勞工處已調配人手處理，羅致光稱，粗略估算已增加12倍的人力處理，但在有限時間和人力資源下，要處理海量申請難度極大。他指，1607宗正在處理的申請，職工會登記局預計在4月內能完成處理約60宗申請，其餘1500多宗將於5月後陸續處理，而現階段無法預計最終可在2020年完成的新職工會登記的數目。

估到佢出狗招啦

擺明玩野

借個位 開Post咁多日連3萬都冇
唔該入去簽個名
你有幾想話畀人知你想香港獨立

佢係依家唔夠人用，調人過去應該真係最快

我諗佢審批申請應該係班LO grade負責

但佢而家係要勞工事務主任職系喎
aco得咩

正式同勞工割蓆
無工會邊個保障我有糧出？

呢個死基佬到底畀支共揸住乜嘢把柄？支共放心畀呢個前泛民做咁耐官，一定揸住唔少黑材料

羅致光今日（12日）以「新職工會的登記浪潮」為題發表網誌，指在今年1月至3月間共收到1,578宗工會登記申請，相比2018年及2019的數字，增幅分別高達百倍及十倍。羅又指，截至3月底登記局的處理申請數字達至1,607宗，形容局方「難以應付這個『海嘯式』的申請數目」，故雖然已調配額外人手，但今個月內亦只可完成約60宗申請，其餘逾1,500宗申請則要待5月後陸續處理。

羅致光又指，過往登記局每年只需處理10至30宗申請，如人手及速度依舊，預計需時50年才可以完成處理本年首3個月的申請，故局方已內部調配安排額外人手，增加約12倍人力處理新職工會登記申請。惟羅亦提到，就目前的經濟及勞工市場狀況，以及疫情之下的特別上班安排，調配人手是有一定困難，以有限人力及時間「處理海量般的申請，難度極大」。

就工會申請登記數目飆升，登記局已額外安排人手處理，目前增加11名勞工事務主任及一名文書職員，羅致光指出人手已增加12倍。職工盟總幹事蒙兆達對此表示質疑，「（12倍）好奇怪，原本係咪得1個人做？條數點計出嚟？」蒙又批評，面對市民熱烈需求，局方有責任要加快處理，但至今仍沒有調配充裕人手，「有行政拖延之嫌。」

就羅致光以疫情特別上班安排作為難以調配人手的理由，蒙兆達認為該只是局方的借口，指出申請程序可透過網上或郵寄處理，「home office完全可以應付到」，亦看不到流程網上化有不可行的地方，「如果唔係有心拖延，可以透過網上程序處理、簡化見面接觸時間，反而更加可以縮短時間」。

蒙兆達提到，近日亦再有更多工會收到登記局通知，指未能於5月2日前處理其申請，「好奇怪點解要咁快閂定閘」，認為局方態度仿如打擊市民登記做選民，而非快馬加鞭處理申請，令更多人可以履行公民責任。

近月新工會申請及登記數目

●2019年6月：1宗／0間
●2019年7月：0宗／0間
●2019年8月：6宗／0間
●2019年9月：4宗／2間
●2019年10月：1宗／4間
●2019年11月：14宗／6間
●2019年12月：109宗／6間
●2020年1月：278宗／17間
●2020年2月：322宗／22間
●2020年3月：978宗／49間

工務員效率同人工真係成反比